\subsection*{Teil B: Binomische Formeln (25 Minuten)}

\begin{merkbox}[Binomische Formeln]
    1. $(a + b)^2 = a^2 + 2ab + b^2$ \\
    2. $(a - b)^2 = a^2 - 2ab + b^2$ \\
    3. $(a + b)(a - b) = a^2 - b^2$
\end{merkbox}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., resume]

    \item \textbf{Berechne mit der ersten binomischen Formel:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{tabular}{l}
        a) $(x + 3)^2 = x^2 + 2 \cdot x \cdot \phantom{0} + \phantom{0}^2 = x^2 + \phantom{0}x + \phantom{0}$ = \underline{\hspace{3cm}} \\[3ex]
        b) $(x + 5)^2 = x^2 + 2 \cdot x \cdot \phantom{0} + \phantom{0}^2$ = \underline{\hspace{4cm}} \\[3ex]
        c) $(x + 1)^2 = $ \underline{\hspace{6cm}} \\[3ex]
        d) $(x + 4)^2 = $ \underline{\hspace{6cm}}
    \end{tabular}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Berechne mit der zweiten binomischen Formel:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $(x - 2)^2 = x^2 - 2 \cdot x \cdot \phantom{0} + \phantom{0}^2 = x^2 - \phantom{0}x + \phantom{0}$ = \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(x - 6)^2 = $ \underline{\hspace{6cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(x - 1)^2 = $ \underline{\hspace{6cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(x - 7)^2 = $ \underline{\hspace{6cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Berechne mit der dritten binomischen Formel:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $(x + 3)(x - 3) = x^2 - \phantom{0}^2 = x^2 - \phantom{0}$ = \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(x + 5)(x - 5) = $ \underline{\hspace{6cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(x + 2)(x - 2) = $ \underline{\hspace{6cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(x + 8)(x - 8) = $ \underline{\hspace{6cm}}
    \end{enumerate}

\end{enumerate}