\subsection*{Teil A: Distributivgesetz (25 Minuten)}

\begin{merkbox}[Distributivgesetz (Ausmultiplizieren)]
    $a \cdot (b + c) = a \cdot b + a \cdot c$ \\
    Beispiel: $3 \cdot (x + 2) = 3 \cdot x + 3 \cdot 2 = 3x + 6$
\end{merkbox}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]

    \item \textbf{Multipliziere aus (verwende das Distributivgesetz):}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{tabular}{ll}
        a) $2 \cdot (x + 5) = 2 \cdot x + 2 \cdot \phantom{0} = \phantom{00}x + \phantom{00}$ & b) $4 \cdot (x + 3) = \phantom{0} \cdot x + \phantom{0} \cdot \phantom{0} = $ \underline{\hspace{3cm}} \\[4ex]
        c) $5 \cdot (x - 2) = \phantom{0} \cdot x - \phantom{0} \cdot \phantom{0} = $ \underline{\hspace{3cm}} & d) $3 \cdot (2x + 1) = \phantom{0} \cdot \phantom{0}x + \phantom{0} \cdot \phantom{0} = $ \underline{\hspace{3cm}}
    \end{tabular}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Multipliziere aus:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $7 \cdot (x + 4) = $ \underline{\hspace{4cm}}
        \vspace{0.3cm}
        \item $6 \cdot (x - 3) = $ \underline{\hspace{4cm}}
        \vspace{0.3cm}
        \item $x \cdot (5 + 2) = $ \underline{\hspace{4cm}}
        \vspace{0.3cm}
        \item $2x \cdot (3 + x) = $ \underline{\hspace{4cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \begin{warnbox}[HÃ¤ufiger Fehler!]
        Beim Ausmultiplizieren muss JEDER Summand in der Klammer mit dem Faktor vor der Klammer multipliziert werden!\\
        Falsch: $3(x + 2) = 3x + 2$ \quad Richtig: $3(x + 2) = 3x + 6$
    \end{warnbox}

    \item \textbf{Faktorisiere (das ist die Umkehrung vom Ausmultiplizieren):}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{beispielbox}[Beispiel]
        $6x + 9 = 3 \cdot 2x + 3 \cdot 3 = 3(2x + 3)$
    \end{beispielbox}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $4x + 8 = 4 \cdot x + 4 \cdot \phantom{0} = 4(\phantom{x + 0})$ = \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $6x + 12 = \phantom{0}(\phantom{x + 0})$ = \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $10x - 15 = \phantom{0}(\phantom{x - 0})$ = \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $9x + 3 = \phantom{0}(\phantom{x + 0})$ = \underline{\hspace{3cm}}
    \end{enumerate}

\end{enumerate}