\subsection*{Teil D: Gemischte Aufgaben (20 Minuten)}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., resume]

    \item \textbf{Vereinfache die Terme vollständig:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $3(x + 2) + 4(x - 1) = $ \underline{\hspace{6cm}}

        \vspace{0.5cm}
        Schritt für Schritt:
        \vspace{0.3cm}

        $= 3x + 6 + 4x - 4$
        \vspace{0.3cm}

        $= (3x + 4x) + (6 - 4) = $ \underline{\hspace{3cm}}

        \vspace{0.5cm}

        \item $2(x + 3) - (x - 2) = $ \underline{\hspace{6cm}}
        \vspace{1cm}

        \item $(x + 1)^2 - x^2 = $ \underline{\hspace{6cm}}
        \vspace{1cm}

        \item $x^3 \cdot x^2 + 2x \cdot x^4 = $ \underline{\hspace{6cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Geometrische Anwendung:}

    Ein Quadrat hat die Seitenlänge $(x + 2)$ cm.

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Gib einen Term für den Flächeninhalt an:
        \vspace{0.3cm}

        $A = (\phantom{x + 0})^2 = $ \underline{\hspace{4cm}}

        \vspace{0.5cm}

        \item Berechne den Flächeninhalt für $x = 3$ cm:
        \vspace{0.3cm}

        Seitenlänge: $(3 + 2)$ cm $= $ \underline{\hspace{2cm}} cm

        \vspace{0.3cm}

        Flächeninhalt: \underline{\hspace{4cm}} cm²

    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Bonusaufgabe:}

    Zeige, dass $(x + y)^2 \neq x^2 + y^2$ ist, indem du ein Zahlenbeispiel verwendest.

    \vspace{0.5cm}

    Wähle $x = 2$ und $y = 3$:

    \vspace{0.3cm}

    $(x + y)^2 = (2 + 3)^2 = $ \underline{\hspace{2cm}}

    \vspace{0.3cm}

    $x^2 + y^2 = 2^2 + 3^2 = $ \underline{\hspace{2cm}}

    \vspace{0.3cm}

    Sind beide Ergebnisse gleich? \underline{\hspace{2cm}}

\end{enumerate}