\subsection*{Teil C: Potenzgesetze (20 Minuten)}

\begin{merkbox}[Potenzgesetze]
    $a^m \cdot a^n = a^{m+n}$ \quad (Gleiche Basis: Exponenten addieren)\\
    $(a^m)^n = a^{m \cdot n}$ \quad (Potenz potenzieren: Exponenten multiplizieren)\\
    $a^m \div a^n = a^{m-n}$ \quad (Gleiche Basis: Exponenten subtrahieren)
\end{merkbox}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., resume]

    \item \textbf{Fasse mit Potenzgesetzen zusammen:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{tabular}{ll}
        a) $x^2 \cdot x^3 = x^{\phantom{0}+\phantom{0}} = x^{\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{2cm}} & b) $x^4 \cdot x^5 = x^{\phantom{0}+\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{2cm}} \\[3ex]
        c) $x^6 \div x^2 = x^{\phantom{0}-\phantom{0}} = x^{\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{2cm}} & d) $x^8 \div x^3 = x^{\phantom{0}-\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{2cm}}
    \end{tabular}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Potenziere die Potenzen:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $(x^2)^3 = x^{\phantom{0} \cdot \phantom{0}} = x^{\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{2cm}}
        \vspace{0.3cm}
        \item $(x^3)^4 = $ \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.3cm}
        \item $(x^5)^2 = $ \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.3cm}
        \item $(x^1)^7 = $ \underline{\hspace{3cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Gemischte Aufgaben mit Potenzen:}

    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $2x^2 \cdot 3x^3 = (2 \cdot 3) \cdot (x^2 \cdot x^3) = \phantom{0} \cdot x^{\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{3cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $4x^3 \cdot 2x^2 = $ \underline{\hspace{4cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $6x^5 \div 2x^2 = $ \underline{\hspace{4cm}}
        \vspace{0.5cm}
        \item $(2x^2)^3 = 2^3 \cdot (x^2)^3 = \phantom{0} \cdot x^{\phantom{0}}$ = \underline{\hspace{3cm}}
    \end{enumerate}

\end{enumerate}
