\subsection*{Teil C: Bruchgleichungen lösen (30 Minuten)}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., resume]

    \item \textbf{Löse die Bruchgleichungen (Hauptnenner finden und beide Seiten multiplizieren):}
    \vspace{0.5cm}

    \textit{Beispiel:} $\dfrac{2}{x} = \dfrac{3}{4}$ $\Rightarrow$ $2 \cdot 4 = 3 \cdot x$ $\Rightarrow$ $8 = 3x$ $\Rightarrow$ $x = \dfrac{8}{3}$

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $\dfrac{3}{x} = \dfrac{6}{8}$
        \vspace{0.3cm}

        $3 \cdot 8 = 6 \cdot x$ $\Rightarrow$ $24 = 6x$ $\Rightarrow$ $x =$ \underline{\hspace{2cm}}

        \vspace{0.5cm}
        \item $\dfrac{5}{x-1} = \dfrac{10}{6}$
        \vspace{0.3cm}

        \underline{\hspace{8cm}} $\Rightarrow$ $x =$ \underline{\hspace{2cm}}

        \vspace{0.5cm}
        \item $\dfrac{2x}{3} = \dfrac{8}{6}$
        \vspace{0.3cm}

        \underline{\hspace{8cm}} $\Rightarrow$ $x =$ \underline{\hspace{2cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Löse komplexere Bruchgleichungen:}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $\dfrac{x}{2} + \dfrac{x}{3} = 5$
        \vspace{0.3cm}

        Hauptnenner: 6, multipliziere mit 6: $3x + 2x = 30$ $\Rightarrow$ $5x = 30$ $\Rightarrow$ $x =$ \underline{\hspace{2cm}}

        \vspace{0.5cm}
        \item $\dfrac{x+1}{4} = \dfrac{x-2}{3}$
        \vspace{0.3cm}

        Kreuz multiplizieren: $3(x+1) = 4(x-2)$ $\Rightarrow$ \underline{\hspace{6cm}} $\Rightarrow$ $x =$ \underline{\hspace{2cm}}

        \vspace{0.5cm}
        \item $\dfrac{2}{x} - \dfrac{1}{x+1} = 0$
        \vspace{0.3cm}

        $\dfrac{2}{x} = \dfrac{1}{x+1}$ $\Rightarrow$ \underline{\hspace{6cm}} $\Rightarrow$ $x =$ \underline{\hspace{2cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Sachaufgabe:}
    \vspace{0.5cm}

    Ein Tank wird durch zwei Rohre gefüllt. Das erste Rohr allein würde den Tank in $x$ Stunden füllen, das zweite in $(x+2)$ Stunden. Zusammen schaffen sie es in 3 Stunden.

    Gleichung: $\dfrac{1}{x} + \dfrac{1}{x+2} = \dfrac{1}{3}$

    Hauptnenner: $3x(x+2)$, multipliziere:

    $3(x+2) + 3x = x(x+2)$

    $3x + 6 + 3x = x^2 + 2x$

    $6x + 6 = x^2 + 2x$

    $0 = x^2 - 4x - 6$

    Löse mit der Mitternachtsformel: $x =$ \underline{\hspace{3cm}} Stunden

\end{enumerate}