\subsection*{Teil C: Labor und Sicherheit - Nachweise (30 Minuten)}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \setcounter{enumi}{4}

    \item \textbf{Experimentplanung: Nachweis unbekannter Gase}
    \vspace{0.5cm}

    Du hast drei Reagenzgläser mit unbekannten Gasen. Plane die Experimente:

    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{3cm}|}
        \hline
        \textbf{Verdacht} & \textbf{Nachweis-methode} & \textbf{Beobachtung bei positivem Nachweis} & \textbf{Gas} \\
        \hline
        Gas 1: riechlos, brennt mit Knall & & & \\[1cm]
        \hline
        Gas 2: riechlos, Holzspan flammt auf & & & \\[1cm]
        \hline
        Gas 3: riechlos, Kalkwasser wird trüb & & & \\[1cm]
        \hline
    \end{tabular}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Sicherheit im Labor:}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ein Mitschüler hat Säure auf die Hand bekommen. Was machst du?
        \vspace{1cm}

        \item Du sollst eine unbekannte Flüssigkeit riechen. Wie gehst du vor?
        \vspace{1cm}

        \item Welche Schutzausrüstung ist bei jedem Experiment Pflicht?
        \vspace{1cm}

        \item Ein Reagenzglas ist zerbrochen. Wie entsorgst du die Scherben?
        \vspace{1cm}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Gefahrensymbole in der Praxis:}
    \vspace{0.5cm}

    Du findest folgende Hinweise auf Chemikalien. Was bedeuten sie für den Umgang?

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \textbf{GHS05 (Ätzwirkung) + Salzsäure:}
        \vspace{1cm}

        \textbf{Schutzmaßnahmen:} \underline{\hspace{6cm}}

        \item \textbf{GHS02 (Flamme) + Ethanol:}
        \vspace{1cm}

        \textbf{Schutzmaßnahmen:} \underline{\hspace{6cm}}

        \item \textbf{GHS06 (Totenkopf) + Substanz X:}
        \vspace{1cm}

        \textbf{Schutzmaßnahmen:} \underline{\hspace{6cm}}
    \end{enumerate}

    \vspace{1cm}

    \item \textbf{Reflexion des Schuljahres:}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Was war für dich das wichtigste Thema in Chemie?
        \vspace{1.5cm}

        \item Welches Experiment fandest du am interessantesten und warum?
        \vspace{1.5cm}

        \item Wo siehst du Chemie in deinem Alltag?
        \vspace{1.5cm}

        \item Was möchtest du in Chemie noch lernen?
        \vspace{1.5cm}
    \end{enumerate}

\end{enumerate}